喉嚨痛 醫生淨開左兩日抗生素

前幾日，喉嚨痛到一個點，然後就走左過去睇家庭醫生。佢開左兩日Augmentin，但我上網查，話至少要食三日，咁其實有無問題架？

冇消炎藥?

用醫療卡?

入面好似得呢隻有消炎作用

無啊

可能你太弱雞所以俾少啲怕你揦嘢

揦乜嘢

喉嚨痛都開抗生素？
佢 high 大咗呀？

喉嚨痛配咩藥好

現有好多時感冒都唔會開抗生素，喉嚨痛都開真係cls

Ibuprofen
Lysozyme

冇消炎藥

唔咁做點屈你返去睇多次

上次我呀媽同樓主一樣病都開3日藥加消炎藥

其實有啲感冒

但醫喉嚨痛既好似得呢隻

">90% acute sore throat causes by viral URTI"
可能太耐無溫書

BETADINE 必妥碘喉嚨噴霧50ml | 香港屈臣氏Watsons

可以用好多次，計落平過喉糖好多倍！
噴完即時見效！

陣味有d似 枇杷膏

係咪樓主腎虧頂唔到三日抗生素

>90% HK GP prescribe Augmentin in common cold

除非想要病假紙 如果唔係我會瘋狂飲水休息一兩日先 之後仍然惡化先去睇

傷風感冒even流感好多時都係viral infection (流感就一定係), 所以開antibiotics都無咩用同埋唔好咩都用antibiotics啦, 厭唔夠多DR咩

你係咪d痰好多黃黃綠綠

自己配多三日藥啦

我上次食五日先好返d

而家仲咳緊